\begin{task}{5.77}
  Чему равен определитель матрицы, у которой сумма строк с чётными номерами равна сумме строк с нечётными номерами?
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A =
      \begin{bmatrix}
        a_1'  \\
        a_2'  \\
        a_3'  \\
        \ldots  \\
        a_n'
      \end{bmatrix}; \\
      &
      a_1' + a_3' + \ldots + a_{n-((n+1) \% 2)}' = a_2' + a_4' + \ldots + a_{n-(n \% 2)}'
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прибавим к первой строке линейную комбинацию всех остальных нечётных строк с коэфициентами $1$, а ко второй строке
  линейную комбинацию всех остальных чётных строк с коэфициентами $1$. Получим
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A' =
       \begin{bmatrix}
         a_1' + a_3' + \ldots + a_{n-((n+1) \% 2)}'  \\
         a_2' + a_4' + \ldots + a_{n-(n \% 2)}' \\
         a_3'  \\
         \ldots  \\
         a_n'
       \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вычтем из первой строки вторую.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A' =
       \begin{bmatrix}
         0 \ldots 0  \\
         a_2' + a_4' + \ldots + a_{n-(n \% 2)}' \\
         a_3'  \\
         \ldots  \\
         a_n'
       \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем $\det A' = 0$.
\end{solution}
